醫管局 暨 政府 廢青討論區 31

《簡介》

醫院管理局(“醫管局”)係一個香港嘅法定機構，負責管理全港公立醫院及相關醫療服務。

醫管局致力確保員工態度積極及工作愉快，給予員工公平待遇及避免過勞，保持良好嘅work-life balance，有「全港最良心僱主」嘅美譽。

《常見問題》

發問前請先細閱下列問題

加入醫管局篇

以下內容集中圍繞行政助理(Executive Assistant - EA)職系，其中初級職位包括二級行政助理(EA II)及三A級行政助理(EA IIIA)。連同2019/20公務員年度薪酬調整(追溯期至1.4.2019)，起薪點分別為$17888及$14031，以有關人力資源通告為準。

申請手續(只適用於接受網上申請嘅職位)
1. 從以下網址進入招聘站，按下圖紅色方格中顯示為“link”嘅超連結

2. 進入求職網站後，可從左側“Staff Group”篩選職系。行政助理(EA)及文員(Clerk)屬“Clerical, Secretarial and Supporting”

問：新入職醫管局員工係唔係公務員？
答：唔係，新入職員工以醫管局嘅聘用條款聘用，並非公務員，唔會享有政府向公務員提供嘅附帶褔利。

問：新入職文職人員嘅薪酬會唔會因以往嘅工作經驗而有所調整？
答：唔會，只會以該職級起薪點聘用。

問：行政助理(EA)周年增薪機制係點？
答：以薪幅制度支薪嘅職系，包括行政助理(EA)、病人服務助理(PCA)及運作助理(OpA)，冇所謂“跳Point”，只有周年奬勵(Annual Award - AA)，即基本薪酬每年遞增2.5%，以頂薪為限。

問：公務員年度薪酬調整(Annual Pay Adjustment - APA)對人工嘅影響？
答：醫管局員工嘅薪酬會跟隨APA調整。因此，EA嘅薪酬會按公務員年度薪酬調整(APA)及周年奬勵(AA)調整。以2018/19年度為例，EA加薪7.12%(APA+4.51%及AA+2.5%)

問：行政助理(EA)同文員(Clerk)呢兩個職系有咩分別？
答：兩者工作內容相近，但EA嘅增薪機制、褔利都比Clerk差，詳情可參閱下圖：

二級行政助理(EA II) v 初級文員(Clerk III)薪酬福利比較圖

問：大學FG報咩職位好？
答：FG可以直接報EA II，EA II亦有唔少有工作經驗嘅街外人或現職EA IIIA投考。近年越嚟越多FG選擇先入職EA IIIA吸取工作經驗，再投考EA II或Clerk III。

問：每星期返幾多個鐘？
答：每週工作時數為44小時總工時(連5小時食飯時間)。

問：邊啲部門嘅流失率最高？
答：HA三巨頭(HR、Finance及Procurement)、HIRD及KCC Q&S。有人認為，以上部門提供較多嘅晉升機會，可以步步高陞，歡迎有志之士投考。

問：醫管局有冇晉升機會？
答：醫管局冇自動晉升嘅機制，所有職位都要自行申請。

問：有冇內定嘅情況？
答：內定即係預留某個晉升職位予部門內嘅現職員工作提拔之用。由於HR政策所限，部門要經公開嘅遴選程序晉升屬下員工，所以會出現所謂“大龍鳳”嘅情況。上述情況喺初級職位(如EA II)中唔常見。理論上職級越高，出現內定嘅機會就越大。

問：申請職位後幾耐會安排面試？
答：多數喺截止日期後兩個月內面試。

問：面試後幾耐會有消息？
答：面試後兩個星期內冇任何消息可以假設落選。如果面試後HR打嚟要求補交證明文件／安排驗身，喺程序上已被取錄。待通過驗身後正式取錄。

開Post #1 Template

開Post #2 Template

問：驗身後要等幾耐先有進一步消息？
答：不定，快則一星期內，慢則一個月以上。

現職員工篇

問：我申請咗醫管局其他職位，現任部門會唔會知？
答：每個遴選程序都會保密，因此部門唔會知悉屬下員工申請其他職位嘅資料。如果成功獲委任至其他職位，現任部門會喺簽署應聘書後經由HR通知，以安排調職手續。

問：如獲其他部門委任，調職需要等幾耐？
答：由簽署應聘書日期起計，委任為不同職級最長需8個星期；相同職級嘅調任要先喺原部門服務18個月，及後最長需12個星期。申請人嘅現任部門可同意較早嘅調職日期。

問：乜嘢係SDR？
答：Staff Development Review(SDR)(中文：職員發展檢討)係醫管局嘅appraisal system，每年進行，分為6級：
(6) Outstanding (最好)
(5) Superior
(4) Good
(3) Effective
(2) Marginal
(1) Below-standard (最差)

問：會唔會唔續約？
答：續約與否，將視乎有關員工係咪受聘於有時限嘅職位。此外，工作表現惡劣者可被縮短續約年期，甚至或不獲續約。

問：可否轉為常額形式聘用？
答：新入職醫管局員工起初會以合約(Contract)形式聘用。按照現行嘅人力資源政策，工作滿三年及達到指定SDR評級，可申請該職級轉為常額(Permanent)形式聘用。

福利篇

新入職合約全職行政助理(EA)、病人服務助理(PCA)及運作助理(OpA)嘅聘用條款／福利：

臨時全職嘅聘用條款／福利：

推

再一次多謝林叔叔同海巴指教

LM

lm

留名
多謝林巴同海巴教誨

醫療福利
僱員及其合資格家屬均享有免費醫療服務，包括門診及住院服務

家屬係老豆老母？

配偶及20歲或以下子女（19、20歲者需為全日制學生、或傷殘人士）

留名

有冇人知 ea2 admin written test會考d咩？

又新post了 好想見淋巴叔叔

點先見到 覺得有可能我曾經見過但認唔到

無hr經驗及學歷，係咪好難入hr clerkiii / ea1?
利申 現職濕9 ea1

今日打電話去問左兩個post 的interview結果通知進度
一個已通知 一個好唔耐煩話叫我再等等

加油 唔好放棄住

係覺得自己無料升上去

如果想升到hr 嘅 eo rank post
由Clerk iii, clerk ii咁升會易啲
定ea1升好啲？

未夠年資

得閒上黎叫下春就慣

我都差唔多尼個post我24開始追的

send出去幾十份了 而家為止in左5份 仲有幾次撞左時間 ha好鍾意星期五in

EA3A係護士出氣袋

我就係特燈改個吉利d既名 上星期in左兩分 希望入三巨頭

見到咁多巴打都係目標三巨頭，其他部門係咪好難有得升/少文職工作？😨

咁師兄而家咩環境

咩豬頭骨先

叔叔

HR Clerk III唔難，HR EA I就有難度

其實睇唔睇ielts
我ielts考得好過dse

有冇嘢分享下

如果攞緊ea1min pt 20801, 轉clerk iii，應該唔係直接攞clerkiii頂薪 23xxx喎

我都唔弱

有啲hr真係好唔耐煩趕住收線
但又遇過勁有禮貌慢條斯理咁講嘅
不過共同點係打第一次無人聽
立即打第二次就有人聽

最弊ha政策平過要18個月 同埋一定俾人問原因

好玩嗎

做過病房嘅EA3A都知，EA3A只係病房食物鏈最低層，同HCA,PCA同級，甚至HCA/PCA仲高人工過EA3A

謝賜教!
誤以為23378未計allowance tim...

醫生哥哥

有冇啲事例分享？

呢度有啲巴打想攻陷護士姐姐

想請問下pca1既Endoscopy Assistant好唔好做？
洗唔洗英文自我介紹
平時鏡房要做d咩
屋企隔離醫院請緊人

男手足比死黑警搞呀
呢啖氣點忍呀

【8.10光復大埔】克警膝壓踩爆被捕青年耳 嘲「洗定屁股等通櫃」署內揑下體

學校EA好似好難升

究竟EA2 admin考乜架written test

佢唔係叫ea但類似名

多得淋巴教路，而家等收bc
btw 淋巴真人又高又大隻 好想幫佢

考唔考excel word 果d

恭喜曬入到三巨頭！

究竟年中高大威猛陽光黝黑嘅淋巴要迷倒幾多個少男

應該係護士嬸嬸囉，姐姐nice啲嘅

睇完又要work exp喎

終於追完post 留個名先

新post 留名

Written test EA2 求教路

又係繼續努力工作的一天

新西
追呢個post?
可否解答多次

好想一睹叔叔高大有型成熟穩重既樣
作為3仔最底層要叔叔多多賜教

wow

新post lm

任何國際之間既債務都有繼承義務
慈禧簽果條辛丑條約 一戰果時民國繼續還
仲要還到1938年因爲打二戰窮到pk
去求條約國唔追辛丑賠款先可以停
既然中共自稱滿清正統承繼人
呢張債券自然本利點都要還
唔還既佢講乜差野要用南京條約去收番香港
而且美國政府係未同中共追還錢

Yes! US

竟然唔係海洋巴開podt

我都識少少vba 點解無人請我

係烈士

Patient Care Assistant II (Physiotherapy）

想請教下呢個各住點睇？
interview會問咩

但呢啲起薪都幾高

強烈要求開post寫明 烈士慎報

醫生出氣袋就真
我地果邊姑娘同文員係同一陣線

諗起第一次interview
有個嬸嬸去簽約
好似3b升3a，個HR同佢講三年之後就升2
佢好開心

Yes

有冇攻陷到啲護士姐姐？

【916】『粵語根絕』教育局既中文科課程修改咨詢就快到期喇！

早知accept個ou ea interview
博一博都好

仲記得果次in到缺氧

其實真係好缺人 留意下張vnc係開一年就知
但ward始終都算文職都唔會個個請

好好做呀知多左好多野
純粹想去睇下大學既interview方式學多樣野

巴打加油

唔知叔叔同海巴有冇收到咩風可以俾啲忠告我地呢班新仔感激

話時話...ot d 錢點樣計的

咁三巨頭

三巨頭如果有OT claim應該個個月雙糧

咁要挨幾耐先升.........

貓巴咩cluster 的

個老女人上司好惡頂
日日黑口黑面 係到數住: 黎左七日啦喎
自己諗下點做啦/仲唔識做?
未教過都可以屌
佢一行開個氣氛唔撚同哂 偏偏就成日棟係到
之前返親工都跟男人
跟老女人做野明明工作性質唔辛苦都谷住道氣

你另一個offer有冇消息？

咩post？

molamola
我本身都係lab出身 果個post應該會好快適應到

消毒房pca
其實都係濕碎嘢，係個老女人麻麻煩煩
好彩下星期一起兩個禮拜唔洗對住佢

James come on

Hi 有咩幫到你

可唔可以成熟d

留名見hi巴靚仔樣 又要麻煩叔叔拖地

我之前試過去某大專(唔係出名果幾間)In officer 都唔錯 有26K 不過reject左 大家想IN EA/officer都可以試下IN呢間

有好多唔同醫療課程果間 但自資既呢

都唔係

聰明

如果係HA做 讀返個health related 幫到你

究竟係佢地做野慢定我廢今日都依然無call
繼續叫春

一個nursing service dept in左一個禮拜
一個 various dept（procurement同maintainence人in的）in左4-5日

hi巴係咩post

Hi巴著恤衫黑長褲就得 又唔會太formal

2仔定3仔？ 好似好多人有degree都3仔咁既

我係絲

KCC

淋巴型到係人地似佢

新post 咁快咁多頁 淋巴同海洋巴真係好勁

想問關於3a d級既入職detail

其實我而家好少上水

淋巴接替左你

同是天涯淪落人

啱啱打左電話過去問 hr又fake我4-6星期通知

聽日去東區醫院in ea3a various departments

到時見

我地個名老是常出現

下星期分別有Admin同埋IT嘅EA2面試
希望得啦

絲打你個post寫Ea(admin)咁？

HO嗰份Title寫IT Strategy Support
但Job nature其實係Admin support
始終自己都冇做過IT相關
其實都怕到時俾人問到口啞啞

咁似我之前QM ea2個offer 既
果陣in vd

係咪7月25果個我係medical wor
果陣都講過話請人襟lift

其實如果無hr學歷，可唔可以係hr發圍？

其實佢應該係於埋waiting list既時間
真係想要既應該一星期左右會通知
但你問hr好少同你講真話

我都係聽日好緊張

可以，大部分AHRM都唔係讀HR

輕鬆面對啦

好彩reject左 差啲做左你同事一齊襟

去左做最底層

今日終於面試完，希望有offer 啦

聽講你reject左

點準備

我想問pca難唔難入職 0經驗

廿幾歲做過老人中心既助理之類，學歷毅俊咁，應該要3a定3b.. 我見3a 要有證書但又話可以在職train，利申：幫人搵其實，本身唔係醫護類

好等人用架？唉但佢有病既紀錄，會唔會有影響？好似紀律部隊咁唔請？

精神病/自殘記錄都ok??

請你嗰個唔會知你病歷紀錄，只有body check時，醫生會知。
而醫生會send返報告比hr，報告𥚃只會寫明你適合定不適合這崗位。而適合不適合都好，報告唔會列出病歷。

in你果陣written考咩架

雖然我下個禮拜都係in admin
但見尼到伸手得咁犀利
我都係廢事問 自己爬下舊post算

海巴養懶人

海巴 淋巴都世界級
有問必答咁制

唔介意tg傾

唔介意tg 傾 想知多d
咁interview 有乜in

比一個無醫療背景的羅范兄長管治，係咩一回事

冇佢地 我地呢班新仔仲傻下傻下in緊ward

Ha係咪block左連登？上唔到

你幾時開始返？

見完ea3 一入房嚇親 洗唔洗咁多人in

東區醫院ea 3a十個圍住我in

咁開心
Various departments ?

係

問咗咩問題

問識唔識ms office
畢業後目標
遇到麻煩客點處理
可否接受重複性工作

無自介

麻煩客問題老是常出現
我都覺得我次次答得差

咁似ward

10幾個人得3個人問我 5分鐘到就in完

我係

自介
問工作經驗
問電腦
問強項
問麻煩客

15mins

招聘日定上網apply vd去？

恭喜 絲打

唔知係唔係問問題個兩個先會請
其他坐係度聽既對自己冇興趣咁
仲有人玩手機

inin下有人聽電話都試過

咩post黎

聽講會有機會唔夠人坐board求其搵個坐

上網

唔係

冇啦冇啦
問過我既都係要番shift

721元朗黑夜 追究到底對抗白色恐怖

除帽除罩相認呢啲活動他日在煲底進行好啦

睇到舊部門就今次醫療報告事件造成公關災難
本人表示十分難過

（好撚嬲）元朗文宣學生妹再被白衫人恐嚇同追打

想問下返醫管局文職full time
比唔比係出邊再搵parttime Ge?
洗唔洗一定要申報？

要申報

99%都唔批架啦

大家中秋有冇得準時走

如果未deadline 既就報多次 個system 壞壞地

佢冇問過我野 剩係講佢個post要請活潑既有cs經驗就完左

啱啱HR打嚟出咗個IIIA Offer
希望下星期兩個二仔面試都可以成功

恭喜呀！

噚日真係大吉日嚟 勁多面試Call

所以話 金子總會發光的

企多排，自我感覺其實都唔良好

屌你今晚金鐘哀悼會冇人講???????

多謝晒

我今個月收到三個admin interview
但聽完尼到各位巴絲講....

姐係點 姐係好少撞正禁lift 嗎

17號有兩間醫院撞埋一齊bor 叔叔又知我想去邊間！

我又要淋巴tg

絲打 睇清楚係咪clinical admin 咪清楚咪俾佢伏

問清楚

三個都寫administrative services department

發覺HA既被逼自願ot風氣好嚴重

係呀
d嘢不斷疊加，而人手無得加

入到去係咪無得hea

後生仔唔好抱住返工去hea嘅心態啦

港島西，做前枱收銀同會計相關工作。我本身冇會計底

到真係做就好痛苦 特別係繁忙時間某啲cluster 架專線小巴多人到

到你手握一個20k要日日去澳門嘅offer你就知死啦

返8 放 7 食飯食3 個字sopd

慘啦 要等下年先有機會報名陪跑

海巴想問下多唔多現職HA轉去HR Trainee

想問HLSS 嗰啲銀行惜$係點玩法

都無淋巴tg

依家慢慢學野先
問定先知多啲將來條路點走

無記錯係26/27有留過

啱啱爬完 唔知係咪睇走眼見唔到

po左唔止一次
應該係八月中or頭

淋巴可否add我

見HAHO Strategy and Planning Division多EA1位，請問係咪好伏？同埋多數都係內定？ 唔該曬

EOI 或以下冇乜著數
拎CASH 好D WO

例如係點呀可唔可以解釋下

淋巴幫下青年人啦

cash hliss 拎basic salary 5%, 你底薪高先有so
但供樓果隻呢， 限制左你一定要用 p loan , 而家大部分借錢都用 h loan , 平d ma
除非你perm 左la

Perm 左係唔係冇得借loan?

同埋想問如果平啲唔記得係咪大概1.x%??

唔該曬巴打

depends on loan amount and bank offer

請問入職後未過probation 可唔可以照申請al?
有無話入職後幾耐之前唔比拎

長洲醫院竟然係歸HK east cluster

我11月要畢業典禮
但仲未call 幾時report duty
咁應該幾時同hr定老細講？

其實有無post係番5日又唔洗ot
我做緊果個位唔洗ot 但番5.5日啲時間超唔好用.
我寧願平日番多一個鐘,星期六可以真正休息

Ea2 written test要帶calculator究竟會係考乜

我下禮拜一都report duty

如果你問完可唔可以順便話我知

唔通同事

邊間先？

Bye

打HA工用咩銀行會早一日出糧？我用恆生但獲獲都31號先出

bochk

匯豐係咪28號就出

有分唔同team 睇你做邊條

應該好多同事叫外賣架啦 跟機咪得

有試過 不過你IN果個係咩rank 我in過一個post 去之前交寫一篇文 然後interview時有問起篇文某部分我講得好少 叫我可唔可以即場elaborate下 都唔係太衰既

啱啱in左個admin 2仔
interviewer好串窩

kcc問我點比信心佢唔係騎牛搵馬 正正經經係佢dept 做d咁沈悶既工作

佢講到明唔想我升tim 佢個條問題舉左個assitant manager 作為例子

土共你今日還錢味啊？無錢還就還香港出黎啦！

記得Check verify email

EA IIIA就話擔心騎牛搵馬啫，EA II咁高人工通常唔咁易走

未必職就知冇得升？

係咪係QE 12:50果個？

另外想問下如果做緊半clinical dept 既EA2
係咪無officer 位可以升？
第時轉去其他admin (三巨頭/admin services之類）為主既EA1又難唔難？
Thankss

算高咩 特別係大學生嚟講

比上不足 比下有餘啦
非專科嚟講算幾好

PS2 祝你好運 咁我覺得問吓你篇文都正常 因為PS可能要幫腦細出好多email

識人幾個月就EA2轉EA1所以唔意外

計埋APA有$17888，應該高過FG人工個中位數

半Clinical即係邊類，唔係好明

如果2個星期都未有通知就未必有

中文 要睇咩部門

Medical Social Service
呢個部門係咪無officer 位

MSS屬Allied Health，應該文職完全冇Officer Grade嘅Rank，反而Nursing Division, Medicine呢啲Clin Dept有少量EO II位

諗緊報唔報HIRD 3仔

點解係hird先

見完等消息等得好辛苦

想知有幾多大學生做非病房既pca

升職全靠自己努力考都叫透明？

起碼有得望下再上一級係咩
出到私人市場好似連個架構都無得比你睇下wor

巴打係MSS做緊EA II

應該係 等緊report duty
你做緊？

我下星期開始番，你番邊間醫院？

MSS文職嘅盡頭係EA1，已經要管人。

係，我見MSS嘅EA I VNC都寫明要supervise junior clerical/ supporting staff

你驗完身到開始返隔左幾耐?😂
KWC 其中一間啦

咁想問下各位如果第時想轉左其他admin 其主既部門既EA1機會大唔大既？

其實機會大唔大都係視乎你個人能力，我見都有一部分Admin EA I係來自Clin Dept EA II

我過左一個禮拜有多仲未有任何通知🤨
你做邊間？ 你係巴定絲 我做果間interview 果時講明呢個dept 文職係全女班咁制😂

上星期interview 完
其實佢話要等二至三星期 通知係咪真
定係 佢可能有機會一星期已經通知咗啱既人

聽日會見MSS EA1 佢係有寫要supervise EA2/3

咁係咪姐係佢地應該有內部人選 唔到第二啲dept人入

唔係內定，都係揀有實力嗰個

借貴寶地

1）警察衰野太多，好難一張文宣講晒
2）我地前線手足都開始反擊得勁D，反擊畫面又會被現在好落力打國際戰的政府拎黎大造文章，條片正好俾外國能更好地體諒我地
3）更好利用一些震撼畫面或者橋段，收籠外國人心
4）微電影，睇故仔，好多人都會幾OK，有助spread我地情況出去
5）以後我地本地同外國文宣都塞條片的link入去，又或者YouTube channel

但廢J我完全不識點樣整呢D片出來，卡通又好真人又好，都唔識，眾籌也沒experience。所以想集結神力，有邊位兄弟覺得有得諗，就幫手spread出去同用力push，小弟廢J P牌仔自push都做唔到，sosaad。

但其實好老實 對個dept既了解絕對唔會比親生仔多
Anyways 唔該海巴 聽日都係照in當拎經驗
好早呀 又遠 呀～(肥媽tone)

坐過唔少EA I嘅board，唔少情況係Dept親生EA II太廢，所以寧願請外人

希望係咁啦
唔該海巴！

星期一見完 依家每日都望實個電話

Btw好似係二至三個星期內通知 然後一個月內通知waitlist?

日日都等緊電話

以我經驗 通常如果要你既話隔日/2日內就會打俾你 最長試過一個禮拜
不過我都話唔埋 有時可能啲hr懶過系
巴絲加油

首先想講HR日日OT到8點絕對唔懶

另外有時侯部門要幾日先決定好揀邊個同簽有關文件，都會影響俾offer個時間性

我等email interview咋

三巨頭